\textbf{Ejemplo 3}\\
Comparar con el PR y con el VPN a una tasa del 20\% las alternativas A y B.

\begin{center}
	\begin{tabular}{ |p{3cm}|p{3cm}|p{2cm}| }
		\hline
		\rowcolor{white!50}              %
		\begin{center}\textbf{Proyecto} \end{center} & \begin{center} \textbf{A}\end{center} & \begin{center} \textbf{B} \end{center} \\ \hline
		
		Inversión inicial          &   COP   600.000                 &   COP   600.000                 \\ \hline
		
		Ingreso al año 1           &   COP   300.000                 &   COP   100.000                 \\ \hline
		
		Ingreso al año 2           &   COP   300.000                 &   COP   200.000                 \\ \hline
		
		Ingreso al año 3           &   COP   100.000                 &   COP   300.000                 \\ \hline
		
		Ingreso al año 4           &   COP   50.000                  &   COP   400.000                 \\ \hline
		
		Ingreso al año 5           &   COP   0                       &   COP   500.000                 \\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}


\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula de 3 columnas
\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
\hline
		%Definimos el color de la primera fila
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERÍODO FOCAL %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
  \multicolumn{3}{|c|}{$pf = No aplica$}   \\ \hline
  
%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}    \\ \hline
%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

$\textbf{Proyecto A}$                                     & \multicolumn{2}{c|}{$ \textbf{Proyecto B} $} \\
$ \text{Inversión inicial =   COP  600.000} $	& \multicolumn{2}{c|}{$ \text{Inversión inicial =COP  600.000} $} \\
$ \text{Ingreso al año 1 =   COP  300.000} $	&	\multicolumn{2}{c|}{$ \text{Ingreso al año 1=COP  100.000} $ } \\
$ \text{Ingreso al año 2 =   COP  600.000} $	&	\multicolumn{2}{c|}{$ \text{Ingreso al año 2=COP  200.000}$ } \\ 
$ \text{Ingreso al año 3 =   COP  100.000} $	&	\multicolumn{2}{c|}{$ \text{Ingreso al año 3=COP  300.000} $ }
\\
$ \text{Ingreso al año 4 =   COP  50.000} $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $\text{Ingreso al año 4=COP 400.000} $ }
\\
$ \text{Ingreso al año 5 =   COP  0} $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $\text{Ingreso al año 5= COP  500.000} $ }
\\
\hline
%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
\multicolumn{3}{|c|} {$VPN = \Sigma(Costos) - \Sigma(Inversiones) $\hspace{15pt}\textit{Valor Presente Neto}}   \\ 
\hline	
	
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN(A) = -COP 600.000 + COP 300.000(1.2)^{-1}  $}  
		\\
        \multicolumn{3}{|c|}{$+ COP 300.000(1.2)^{-2} + COP 100.000(1.2)^{-3} + COP 50.000(1.2)^{-4} $}  
		\\
		
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN(A) = -COP 59.684 $}  
		\\
	
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN(B) = -COP 600.000 + COP 100.000(1.2)^{-1}  $}
		\\ 
        \multicolumn{3}{|c|}{$ + COP 200.000(1.2)^{-2} + COP 300.000(1.2)^{-3} $}
		\\ 
  
		\multicolumn{3}{|c|}{$ +COP 400.000(1.2)^{-4} + COP 500.000(1.2)^{-5} $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN(B) = COP 189.673 $}
		\\ 
		\hline
				
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
		
\multicolumn{3}{|c|}{ \text{El proyecto B debe ser seleccionado} }  \\ 
\hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
